{
  "Istorie și Geografie": [
    {
      "question": "Care a fost capitala Imperiului Bizantin?",
      "options": ["Constantinopol", "Atena", "Istanbul"],
      "correct_answer": "Constantinopol"
    },
    {
      "question": "În ce an a avut loc căderea Imperiului Roman de Apus?",
      "options": ["410", "476", "395"],
      "correct_answer": "476"
    },
    {
      "question": "Care era titlul conducătorului Imperiului Otoman?",
      "options": ["Sultan", "Rege", "Țar"],
      "correct_answer": "Sultan"
    },
    {
      "question": "Ce dinastie chineză a construit Orașul Interzis?",
      "options": ["Han", "Ming", "Tang"],
      "correct_answer": "Ming"
    },
    {
      "question": "Care a fost prima civilizație care a folosit scrierea cuneiformă?",
      "options": ["Romanii", "Egiptenii", "Sumerienii"],
      "correct_answer": "Sumerienii"
    },
    {
      "question": "Ce țară a fost cunoscută drept Persia?",
      "options": ["Iran", "India", "Irak"],
      "correct_answer": "Iran"
    },
    {
      "question": "Care este cel mai adânc lac din lume?",
      "options": ["Lacul Victoria", "Lacul Tanganika", "Lacul Baikal"],
      "correct_answer": "Lacul Baikal"
    },
    {
      "question": "Cine a fost ultimul țar al Rusiei?",
      "options": ["Petru cel Mare", "Nicolae al II-lea", "Ivan cel Groaznic"],
      "correct_answer": "Nicolae al II-lea"
    },
    {
      "question": "În ce oraș a fost semnat Tratatul de la Versailles?",
      "options": ["Paris", "Versailles", "Berlin"],
      "correct_answer": "Versailles"
    },
    {
      "question": "Care este cea mai mică țară din lume?",
      "options": ["San Marino", "Monaco", "Vatican"],
      "correct_answer": "Vatican"
    },
    {
      "question": "Ce munte sacru este venerat în Japonia?",
      "options": ["Fuji", "Hiei", "Koya"],
      "correct_answer": "Fuji"
    },
    {
      "question": "Ce popor antic a construit Machu Picchu?",
      "options": ["Mayași", "Incași", "Azteci"],
      "correct_answer": "Incași"
    },
    {
      "question": "Ce bătălie a avut loc în anul 1066?",
      "options": ["Bătălia de la Waterloo", "Bătălia de la Hastings", "Bătălia de la Lepanto"],
      "correct_answer": "Bătălia de la Hastings"
    },
    {
      "question": "Care este capitala Mongoliei?",
      "options": ["Astana", "Ulaanbaatar", "Bishkek"],
      "correct_answer": "Ulaanbaatar"
    },
    {
      "question": "Ce fluviu traversează Londra?",
      "options": ["Tamisa", "Rin", "Loara"],
      "correct_answer": "Tamisa"
    }
  ]
}
